%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Beamer Presentation
% LaTeX Template
% Version 1.0 (10/11/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{listings}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND THEMES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{beamer}

\mode<presentation> {

\usetheme{Madrid}

}

\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title[Kubernetes klastr pro lámání hesel]{Kubernetes klastr pro lámání hesel} % The short title appears at the bottom of every slide, the full title is only on the title page

\author{Tomáš Klas} 
\institute[ČVUT FIT] 
{
České Vysoké Učení Technické \\ 
Fakulta Informačních Technologií \\
\medskip
\textit{klastom1@fit.cvut.cz} 
}
\date{Květen 13, 2020} 

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage 
\end{frame}


%------------------------------------------------ Úvod
\begin{frame}{Úvod}

    \begin{itemize}
        \item Jaká byla moje motivace?
        \item S čím jsem se v bakalářce potýkal?
        \begin{itemize}
            \item Ansible
            \item Docker
            \item Hashcat
            \item Kubernetes
        \end{itemize}
        \item Jaké byly konečné výsledky?
            \begin{itemize}
                \item Sestavený klastr
            \end{itemize}
    \end{itemize}

\end{frame}


% \begin{frame}
% \frametitle{Úvod}
% \tableofcontents 
% \end{frame}
%------------------------------------------------ 


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PRESENTATION SLIDES
%----------------------------------------------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\section{Seznámení s technologiemi} % Sections can be created in order to organize your presentation into discrete blocks, all sections and subsections are automatically printed in the table of contents as an overview of the talk
%------------------------------------------------ Ansible

\subsection{Ansible}
\begin{frame}{Ansible}
    \begin{block}{Co je Ansible?}
        Je to software, který slouží pro vzdálenou správu a konfiguraci. Pomocí něho
        jsme schopni např.: nainstalovat a aktualizovat linuxové balíčky bez nutnosti zásahu
        či přítomnosti u konfigurovaného bodu.
    \end{block}
    
    \begin{itemize}
        \item V práci je použit na nainstalování závislostí pro Kubernetes a 
              následné připojení nodu do klastru.
              
        \item Jeho hlavní výhodou je, že konfigorované body nemusejí mít nainstalovaný žádný daemon.
        
        \item Nutností je však mít na bodech nainstalovaný Python. (často předinstalován) A mít
              dostatečná práva pro požadované akce.
      
    \end{itemize}
          
\end{frame}

%\begin{frame}{Pojmy Ansible}
%    \begin{itemize}
%        \item Modul: modul je kód, který bude ansible spouštět.
%       \item Task: je úloha, která se skládá z modulů.
%        \item Inventory: představuje seznam konfigurovaných hostů.
%        \item Playbook: je množina tasků, které se budou při jednom nasazení spouštět.
%    \end{itemize}
%\end{frame}

%\begin{frame}{Ansible příklas}

%Jednoduchý příklad Tasku, kde se použije modul apt, inventory v tuto chvíli představuje proměnná hosts.
%Ansible je velmi přehledný a je psaný v YAMLu. 

%\newline
%- \textbf{name}: Příklad instalace Dockeru na hosta. \\
%~~\textbf{hosts}: server.example.fit \\
%~~\textbf{remote\_user}: root \\
%~~\textbf{tasks}: \\
%~~- \textbf{name}: Instalace dockeru \\
%~~~~\textbf{apt}: name=docker.io state=present \\
%\end{frame}

%------------------------------------------------ Docker

\subsection{Docker}
\begin{frame}{Docker}

    \begin{block}{Docker}
        Docker je klient-server opensource aplikace na spravování kontejnerů.
        Skládá se ze serveru (dockerd), REST API a CLI. Docker slouží pro zabalení a izolování 
        aplikace do jedinečného prostředí (obrazu) a ten následně doručit zákazníkovi.
    \end{block}
    
    Docker si můžeme představit, jako virtualizaci bez hypervizoru. Funguje díky vychytávkem linuxového
    kernelu:
    
    \begin{itemize}

        \item Namespace: umožnojí izolovat procesy od jiných zdrojů.
        \item Cgroups: umožnují nastavovat limity pro procesy.
        \item Capabilities: dovolují spouště operace, které potřebují větší práva.
        \item Seccomp (secure computing mode): vylepšuí granularitu nastavení restrikcí.

    \end{itemize}

\end{frame}


%------------------------------------------------

\subsection{Hashcat}
\begin{frame}{Hashcat}

    \begin{block}{Hashcat}
        Hashcat se chlubí tím, že je nejrychlejší nástroj na  lámání hesel. Poskytuje mnoho způsobů 
        lámání a podporuje téměř 300 hašovacích algoritmů. 
    \end{block}
    
    \begin{itemize}
        \item V aplikaci je využíván pro lámání přidělených hašů výpočetnímu nodu.
        \item Příkaz na spuštění subprocesu z Pythonu, jako je řešeno v aplikaci:
              \textbf{subprocess.run(["hashcat", "-m", hashType, "-o", crackedF, hashesF, dictF,"-O"])}
    \end{itemize}
    
\end{frame}

%------------------------------------------------ Kubernetes

\subsection{Kubernetes}
\begin{frame}{Kubernetes}

    \begin{block}{Kubernetes}
        Je opnesource platforma pro správu kontejnerizovaných aplikací a služeb. Řídí se deklarativním 
        nasazováním a silnou automatizací. Kubernetes použijeme ve chvíli, kdy se naše infrastruktura 
        rozrůstá do míry, kdy už nezvládneme všechno řešit a spravovat ručně a potřebujeme nástroj, 
        který to bude dělat za nás.
    \end{block}

\end{frame}

\begin{frame}{Kubectl get all příkaz}
    \begin{figure}[!ht]
	    \centering
 	    \includegraphics[width=0.95\textwidth, angle=0]{kga.png}
    \end{figure}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Klastr}
%------------------------------------------------


%------------------------------------------------ Klastr
\subsection{Klastr}
\begin{frame}{Sestavený klastr}

    \begin{figure}[!ht]
	    \centering
 	    \includegraphics[width=0.80\textwidth, angle=0]{realizace-cluster-composition.png}
    \end{figure}
    
    + NFS server, který sdílý data databáze a připojí se ke kžadému nodu.
    
\end{frame}


%------------------------------------------------ Aplikace
%\subsection{Aplikace}
%\begin{frame}
%\frametitle{Aplikace}
%    Aplikace se skládá ze 4 mikroslužeb, každá služba má na starost jednu základní funkcionalitu aplikace: 
    
%    \begin{itemize}
%        \item Publicservice: uživatelé mohou pomocí ní nahrávat haše do aplikace.
%        \item Privateservice: zprostředkovává haše k lámání výpočetnímu nodu.
%        \item Computationunit: spustí lámání s haši, které dostal od privateservice.
%        \item Database: slouží k perzistentnímu uložení dat a výsledků lámání.
%    \end{itemize}
    
%\end{frame}

%------------------------------------------------ Výsledky
\subsection{Výsledky}
\begin{frame}{Test prolomení hesla hodiny}

    Entropie a doba prolomení takového hesla:

\begin{table}[!ht]
  \begin{center}
	\caption{Heslo: \textbf{hodiny}}
    \label{tab:hodinz}
    \begin{tabular}{|c|c|c|} 
      \hline
      \textbf{Metoda}  & \textbf{Čas (s)}  \\
      \hline
      maskou & 57 \\ \hline
      hrubou silou & 57 \\ \hline
      slovníkem & 30 \\ \hline
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}


    \begin{equation}
	    E = log_2(R^L) = log_2(26^6) = 28.2b
    \end{equation}
\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}{Test prolomení hesla Hodiny!}
    
    Entropie a doba prolomení takového hesla: 
    
\begin{table}[!ht]
  \begin{center}
	\caption{Heslo: \textbf{Hodiny!}}
    \label{tab:charsets}
    \begin{tabular}{|c|c|c|} 
      \hline
      \textbf{Metoda}  & \textbf{Čas (s)}  \\
      \hline
      maskou & 119 \\ \hline
      hrubou silou &  345 806 (4d 0h 3m 16s) \\ \hline
      slovníkem & inf \\ \hline
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{table}

    
	\begin{equation}
		E = log_2(26^1 \cdot 26^5 \cdot 13^1) = 31.9b
	\end{equation}

\end{frame}



%------------------------------------------------


\begin{frame}
\frametitle{References}
\footnotesize{
\begin{thebibliography}{99} % Beamer does not support BibTeX so references must be inserted manually as below
\bibitem[Smith, 2012]{p1} The Kubernetes Authors (2020)
\newblock What is Kubernetes
\newblock \emph{https://kubernetes.io/docs/concepts/overview/what-is-kubernetes/}

\bibitem[ualsah, 2017]{p2} Evi Nemeth, Garth Snzder, Trent R. Hein, Ben Whaley, Dan Mackin (2017)
\newblock Unix And Linux System Administration Handbook
\newblock \emph{Docker}, 915 -- 948.

\bibitem[ualsah, 2017]{p3} Evi Nemeth, Garth Snzder, Trent R. Hein, Ben Whaley, Dan Mackin (2017)
\newblock Unix And Linux System Administration Handbook
\newblock \emph{Ansible}, 852 -- 871.

\bibitem[David, 2020]{p4} David Pleacher (2020)
\newblock Entropie hesla
\newblock \emph{https://www.pleacher.com/mp/mlessons/algebra/entropy.html}

\end{thebibliography}
}
\end{frame}


%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document} 
